肺炎下片商顛覆發行模式 4月上檔電影同日開放線上租片

面對中共肺炎，環球影業不以延期上映因應，而是翻轉傳統電影發行模式。預定4月上檔的《魔髮精靈唱遊世界》，將在同一天開放線上租片服務，民眾可以即時在家裡欣賞。

《魔髮精靈唱遊世界》片段：「只要我們合作，就可以拯救大家。」

中共肺炎延燒全球，多國電影院被陸續關閉。環球影業(Universal Pictures)宣布，原定4月10日在電影院上檔的動畫《魔髮精靈唱遊世界》，將在同一天開放線上租片服務，民眾可以即時在家裡欣賞，顛覆了傳統的電影發行模式。

一般說來，新片會優先在電影院放映90天，再發佈到其他平台。但疫情來襲，導致3月13日至15日的北美周末票房，只有動畫《1/2的魔法》超過1000萬美元，創下20年來最慘紀錄。

《艾瑪》片段：「伍德豪斯小姐，天大的消息！」

3月15日，紐約市和洛杉磯市長下令關閉電影院。環球影業決定，將上映中的院線片《艾瑪》、《隱形人》 和《獵逃生死戰》，在美國的康卡斯特(Comcast)、Sky、蘋果以及亞馬遜的隨選服務上架。3月20日起，在美國與海外市場，以每部19.99美元、折合台幣約600元的價格出租，48小時內可無限次觀看。

《冰雪奇緣2》片段：「不計代價保護艾倫戴爾。我相信妳，艾莎，百分之百。」

電影院門可羅雀，大片《007 生死交戰》、《玩命關頭9》及《黑寡婦》紛紛延期，《花木蘭》則是全球撤檔。為了拯救業績，迪士尼特地將《冰雪奇緣2》，提早上架串流平台。

《黑寡婦》片段：「我認為最好的方法，是不去想從前。」

相對於延後上映，環球影業以全新策略面對疫情，希望透過家庭首映發行模式，搭配可負擔的價格，讓觀眾得以在家享受最新院線片。

疫情讓電影產業面臨空前考驗，也可能讓電影業發展出，全新的商業模式。